\documentclass[aspectratio=169]{beamer}

\usecolortheme{seahorse}

\usepackage[russian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1, T2A]{fontenc}

\usepackage{amsmath}

\DeclareMathOperator*{\argmax}{argmax}
\DeclareMathOperator*{\argmin}{argmin}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{automata,arrows,chains,shapes.geometric}

\addtobeamertemplate{navigation symbols}{}{
    \usebeamerfont{footline}
    \usebeamercolor[fg]{footline}
    \hspace{1em}
    \insertframenumber{}/\inserttotalframenumber{}
}

\renewcommand{\leq}{\leqslant}
\renewcommand{\geq}{\geqslant}

\tikzset{
    node/.style={
        rectangle,
        rounded corners,
        draw=black,
        very thick,
        text width=10em,
        minimum height=3em,
        text centered,
        on chain
    },
    state/.style={
        circle,
        draw=black,
        text centered,
        text width=2em
    },
    every join/.style={
        ->, thick, shorten >=1pt
    },
    >=stealth',
}

\newenvironment{frametext}[1]{
    \begin{frame}
%    \begin{frame}<presentation:1>[noframenumbering]
    \frametitle{#1}
}{
    \end{frame}
}

\title{Скрытые Марковские модели}
\author{Польшаков Дмитрий}

\begin{document}
    \maketitle

    \begin{frame}
        \frametitle{Речь}

        \begin{columns}
            \begin{column}{0.4\textwidth}
                \includegraphics[width=\textwidth]{voice.png}
            \end{column}
            \begin{column}{0.6\textwidth}
                Один из самых простых способов взаимодействия между людьми ---
                это речь. В настоящее время почти в каждом устройстве есть
                возможность голосового управления.
            \end{column}
        \end{columns}
    \end{frame}

    \begin{frame}{Марковский процесс}
        \textbf{Марковский процесс} --- случайный процесс, эволюция которого
        после любого заданного значения временного параметра \(t\) не зависит
        от эволюции, предшествовавшей \(t\), при условии, что значение процесса
        в этот момент фиксировано.
    \end{frame}

    \include{smm_structure}

    \include{smm_math}

%    \begin{frame}{Распознование речи}
%        \begin{center}
%            \begin{tikzpicture}
%                [node distance=.8cm, start chain=going below,]
%                \node[node, join]{Шумоподавление};
%                \node[node, join]{Акустическая модель};
%                \node[node, join]{Языковая модель};
%                \node[node, join]{Декодер};
%            \end{tikzpicture}
%        \end{center}
%    \end{frame}

    \include{accustic}
    \include{bakis}
    \include{viterbi}

%    \include{language}

\end{document}
